% Created 2021-01-22 Fri 17:38
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{John Doe}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={John Doe},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 12. Creación de la imagen de una máquina virtual y creación de máquinas virtuales a partir de la imagen}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage

\section{Introducción}
\label{sec:orgb0b3285}



\subsection{Crear la imagen de una máquina virtual.}
\label{sec:org131e285}

En esta tarea crearemos una imagen de una máquina virtual en el portal de \emph{Azure}, y a partir de esta imagen crearemos otra máquina virtual.



\section{Desarrollo}
\label{sec:org6f783f2}

Primero creamos una máquina virtual en \emph{Azure}.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/1.png}
\end{center}

Con el programa \emph{PuTTY} ingresamos la dirección IP publica de la máquina virtual, e ingresamos el usuario y contraseña de esta máquina.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/2.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/3.png}
\end{center}

Una vez ingresando a la máquina virtual usamos el siguiente comando para des aprovisionar la máquina virtual y eliminar la última cuenta de usuario creada.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/4.png}
\end{center}

Ahora en el portal de \emph{Azure} ingresamos a la máquina virtual y seleccionamos la ipvion de \emph{Capture}. Una vez dentro marcamos la casilla \emph{Automatically delete this virtual machine after creating the image}, esto para que al momento de crear la imagen se elimine la máquina virtual, esto debido a que de todas formas la máquina virtual no va a poder usarse otra vez.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/5.png}
\end{center}

A continuación, aparece un resumen de la imagen que se creó para la tarea.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/6.png}
\end{center}

Después hay que esperar a que la imagen termine de desplegarse.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/9.png}
\end{center}

Cuando empieza este proceso la conexión con la máquina virtual se detiene.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/out.png}
\end{center}

También se puede ver que la máquina virtual fue eliminada.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/10.png}
\end{center}

\subsection{Crear una máquina virtual a partir de una imagen}
\label{sec:org8468534}

Una vez creada la imagen de la máquina virtual ingresamos a la imagen de la máquina virtual.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/11.png}
\end{center}

Aquí se selecciona \emph{Create VM} para crear una máquina virtual a partir de la imagen. Aqui nombramos a la máquina virtual e ingresamos el usuario y contraseña. Después seleccionamos el tipo de disco a utilizar.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/12.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/14.png}
\end{center}

Aqui podemos ver que en lugar del sistema operativo para crear la máquina virtual aparece la imagen de la cual vamos a crear.

Al final solo esperamos a que termine de desplegarse la máquina virtual.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/15.png}
\end{center}

Podemos verificar que la máquina virtual fue creada correctamente.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/18.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/16.png}
\end{center}



\section{Conclusión}
\label{sec:orgfa2ea42}

Esta tarea al igual que la anterior fue de ayuda para conocer una herramienta más que ofrece el portal de \emph{Azure}, que creo que no es tan útil como el respaldo, si pienso que se de ayuda para ahorrar tiempo en la creación de nuevas máquinas virtuales.
\end{document}
